title: 博客变更
date: "2015-01-25 23:39:56"
tags: ~
---

以下为本人笔记变更列表 :

* **2012** 以前, 使用 [sae](http://sae.sina.com.cn) 部署了 **wordpress**, 用来个人笔记记录
* **2013** 年使用 [印象笔记](http://yinxiang.com) 记录. 考虑到 wordpress 博客系统暂时无可分享的笔记, 更多的是自己阅读, 所以使用了流行的 **印象笔记**
* **2014** 年自己购买了 vps 开始, 安装使用 **wordpress**, 同时写了简单的脚本将 **印象笔记** 的笔记导入到了 **wordpress** 中
* **2014** 年 **12** 月, 使用 [Ghost](http://ghost.org) 进行笔记记录、分享. 放弃 wordpress 的原因是, Ghost 提供了更好的 **Markdown** 笔记撰写
* **2015** 年 到现在, 使用 [hexo](http://hexo.io), 是因为相对 Ghost, 支持了更多更完善的 **Markdown** 语法, 同时可生成静态页面, 便于部署

后期可能会考虑转移原有博客内容到当前博客

*2015-03-01 开始进行数据迁移*
